打丁同做愛既分別

手淫與正常男女性關係最大的區別就是：手淫違反了自然之道！！

中醫的角度和你們說說手淫和做愛的區別吧，手淫的話呢，因為是單獨的行為，而且有強烈既意淫，所以手淫後會有負罪感，自責，時間長了人自然會變得不自信，人也會變得猥瑣，手淫這種方式本來就違背了自然平衡規律，所以會造成這一惡果。所以手淫過後會有的很多不適症狀。擼管是一個人單方面的性行為，從中醫角度講是孤陰不長，孤陽不生的危害，宗教角度講，手淫是和鬼在做愛。

手淫不同於兩性性交，手淫是一種自殘的方式，手淫是虛假的，做愛是真實的。但是手淫會擼廢的。都是傷精的行為，手淫是單方面的，會導致身體陰陽失衡，導致心理和身體的失衡，誘發心理疾病和生理疾病。手淫過後有明顯的虛弱感，就好像感到有什麼東西從身體內抽走了一樣，而做愛不同，那是一種身心上的愉悅感，就好像全身的細胞活絡了一樣。男女行淫為正淫，首先是陰陽相合，陰陽平衡，能量場相合，大家互相付出，一個男女互動的一個過程，雙方有精神,情感,心靈上交流，因而雙方的能量場會隨之共同提高。帶套雖然沒有陰陽互補，但總結而言，做愛危害比手淫少很多。太極生兩儀，兩儀生四象，四像生八卦。道生一，一生二，二生三，三生萬物，萬物負陰而抱陽！自然規律就是陰陽結合。 手淫只有陽，沒有陰，違背了自然規律，只有危害！

偉大的中醫藥王孫思邈也說過：「男不可無女，女不可無男。無女則意動，意動則神勞，神勞則損壽。若念真正無可思者，則大佳，長生也，然而萬無。強抑鬱閉之，難持易失，使人漏精尿濁，以致鬼交之病，損一而當百也。」這段話也說明了單方面的意淫或手淫對身體的危害。當然如果能徹底戒色不意淫，是最好的：若念真正無可思者，則大佳，長生也。

手淫與正常男女性關係的第二個區別就是：手淫更容易上癮。首先，手淫這種行為更方便實行，畢竟生殖器是長在自己身體上的，隨時能玩弄。手淫讓人對性幻想慾望更強，因為那是你的幻想，而做愛是你的真實感受，不容易上癮。《紅樓夢》中一句話也說了：「娶個天仙回家，過個三五天，也就落在脖子後頭了。」是指正常男女性關係中，做得次數越多，越容易產生厭倦，所以正常的性生活基本都不會上癮。現在互聯網色情網特別多，一個人一輩子根本看不完。你看一部你很喜歡看的黃片，看得再多，也會厭倦。但在手淫時，配合上黃色網上無數個意淫對象和N種不同場景，能使意淫更嚴重，完全不會有厭舊感。意淫是暗漏，中醫有講到：心動則精自走，意淫既危害不比手淫小。

這裡再補充一點關於手淫與做愛的另一個很重要的區別：手淫很容易引起心理疾病。經常學習戒色戒手淫的吧友也肯定知道，手淫是很容易引起心理疾病的，典型的就是社恐，內向，害怕和不願與人交往。嚴重的還會有焦慮症，神經衰弱。因為手淫是違法自然規律的，就算你一直深信手淫無害，心安理得的擼管，但擼得多了，心理疾病該來的也會來。正常有節制的夫妻之性事，肯定不會有這些疾病的吧？兩性性交，就如同兩根都出水的水管，但是接通了以後，互相補助，陰陽互補，就算旁邊有水溢出，但是也是少量的，但是總體上能量互相保存住了。而手淫只是，單方面的出水，沒有補助，能量源源不斷的往外洩。貢獻給誰了？沒有貢獻給自己的妻子，只是白白的貢獻給了空氣和大自然了。

不管是手淫還是做愛過度，只要是縱慾，都會腎虛，腎為百臟之母，腎虛，百病叢生。做愛過度，也容易引起疾病，做事沒有精力導致不自信，在人際交往中也會吃虧。做愛也是有害的，只是相對而言小一些，而且做愛屬於天然的繁殖後代的行為，人體對此有很好的設計和因對措施，雖然也是極其損耗精氣的，但控制住頻率也是人體也是可以承受的，但是擼管是違反自然法則的，做愛是為了繁殖而不得不為，而擼管完全是為了自己享樂，用極其寶貴的腎精去換取那一瞬間虛假的樂趣，這是違背自然也是違背人體的運作機制的行為，人體不可能有應對這樣浪費身體資源的而毫無作為的措施。所以必然會對身體的機能造成巨大損害。說這麼多可能還不太清楚，舉個例子，一台機器去做它設計內的動作是可以承受的，但是去做一些它設計之外的其他動作就會不可避免的對機器造成損傷，擼管和有節制的做愛就是這樣的區別。

too long didnt read

手淫是和鬼在做愛。

有無簡短既總結?

戴condom做愛係咪都有害, 男女做唔到性器官上直接交流